\newpage
\section{33. 搜索旋转排序数组}
\label{leetcode:33}

\subsection{题目}

假设按照升序排序的数组在预先未知的某个点上进行了旋转。

( 例如，数组 [0,1,2,4,5,6,7] 可能变为 [4,5,6,7,0,1,2] )。

搜索一个给定的目标值，如果数组中存在这个目标值，则返回它的索引，否则返回 -1 。

你可以假设数组中不存在重复的元素。

你的算法时间复杂度必须是 O(log n) 级别。

\textbf{示例 1}:

\begin{verbatim}
  输入: nums = [4,5,6,7,0,1,2], target = 0
  输出: 4
\end{verbatim}

\textbf{示例 2}:

\begin{verbatim}
  输入: nums = [4,5,6,7,0,1,2], target = 3
  输出: -1
\end{verbatim}

\subsection{参考题解，二分查找1}

nums = [7,8,9,1,2,3,4,5,6]

如果 target = 8，那我们把数组修改为：\\
\verb|[7,8,9,inf,inf,inf,inf,inf,inf]| \\
inf 表示无穷大，那这样我们就可以用二分查找了。

如果 target = 5，那我们把数组修改为：\\
\verb|[-inf,-inf,-inf,1,2,3,4,5,6]| \\
-inf 表示负无穷大，那这样我们就可以用二分查找了。

我们不需要真的去修改数组，只要每次计算 mid 中间那个数字的时候，
判断下 mid 和 target 是否在同一侧。如果在同一侧的话，就直接
判断即可，如果不在同一侧的话，把 mid 修改为 inf 或者 -inf 即可。

举例说明：

[7,8,9,1,2,3,4,5,6] \\
mid = 2, target = 6，在同一侧，所以 mid 不用修改。\\
mid = 2, target = 9，不在同一侧，把 mid 修改为 inf。

[4,5,6,7,8,9,1,2,3] \\
mid = 8，target = 9，在同一侧，所以 mid 不用修改。\\
mid = 8，target = 2，不在同一侧，把 mid 修改为 -inf。

那现在有两个问题。\\
1. 怎么判断是否在同一侧？ \\
2. 怎么判断 mid 要修改为 inf 还是 -inf？

判断 mid 和 target 是否在同一侧，只需要和 nums[0] 对比即可。
如果 mid 和 target 都比 nums[0] 小，或者都比 nums[0] 大，
那他们就是在同一侧，否则就不在同一侧。

判断要修改为 inf 还是 -inf，就是把 target 和 nums[0] 对比即可。
如果 target < nums[0]，说明 target 是在右侧，mid 则在左侧，
所以把 mid 修改为 -inf。那如果 target > nums[0]，说明 target 在
左侧，mid 在右侧，所以把 mid 修改为 inf。

\subsubsection{Java}

\begin{verbatim}
class Solution {
  public int search(int[] nums, int target) {
    int left = 0;
    int right = nums.length - 1;
    while (left <= right) {
      int mid = left + (right - left) / 2;
      int num = (nums[mid] < nums[0]) == (target < nums[0])
        ? nums[mid]
        : target < nums[0] ? -Integer.MAX_VALUE : Integer.MAX_VALUE;
      if (num == target) {
        return mid;
      } else if (num > target) {
        right = mid - 1;
      } else {
        left = mid + 1;
      }
    }
    return -1;
  }
}
\end{verbatim}

\subsubsection{JavaScript}

\begin{verbatim}
/**
 * @param {number[]} nums
 * @param {number} target
 * @return {number}
 */
var search = function(nums, target) {
  let left = 0;
  let right = nums.length - 1;
  while (left <= right) {
    let mid = left + Math.floor((right - left) / 2);
    let num = (nums[mid] < nums[0]) === (target < nums[0])
      ? nums[mid]
      : target < nums[0] ? -Number.MAX_VALUE : Number.MAX_VALUE;
    if (num < target) {
      left = mid + 1;
    } else if (num > target) {
      right = mid - 1;
    } else {
      return mid;
    }
  }
  return -1;
};
\end{verbatim}

\subsection{参考题解，二分查找2}

先用二分查找找到最小的那个数字，也就是数组的转折的那个点。
然后再用一次二分查找来找到 target。

\begin{verbatim}
/**
 * @param {number[]} nums
 * @param {number} target
 * @return {number}
 */
var search = function(nums, target) {
  let rot = findSmallestIndex(nums);
  let left = 0;
  let right = nums.length - 1;
  while (left <= right) {
    let mid = left + Math.floor((right - left) / 2);
    let realMid = (mid + rot) % nums.length;
    if (nums[realMid] === target) {
      return realMid;
    } else if (nums[realMid] < target) {
      left = mid + 1;
    } else {
      right = mid - 1;
    }
  }
  return -1;
};

function findSmallestIndex(nums) {
  let [left, right] = [0, nums.length - 1];
  while (left < right) {
    let mid = left + Math.floor((right - left) / 2);
    if (nums[mid] > nums[right]) {
      left = mid + 1;
    } else {
      right = mid;
    }
  }
  return left;
}
\end{verbatim}
